
Наливай, наливай кубок светлый вином,
Сердце счастьем горит, взоры блещут огнем!
Станем пить! – Кто не пьет? – Право в жизни
                                    пустой
Нет пустого в одной только влаге живой!....

Все узнал, испытал в буйной жизни моей,
Загорел от лучей черно-жгучих очей.
Я любил! – Кто не любит? – Но только любовь
Все не так, как вино, кипятит нашу кровь.

В те веселые дни, когда молод я был,
Много верных друзей я имел, я любил.
У кого же их нет? – Изменили друзья,
Но осталась мне верною влага моя!

Счастье, дружба, любовь переменятся вдруг –
Ты один постоянен, мой нектар, мой друг!
Все слабеет старея – и только одно
Лишь становится лучше старея вино!

И владеем ли долго подругой своей,
Мы становимся скучны и холодны с ней;
Но чем больше вино, вино доброе пьем
Больше счастья, отрады находим мы в нем!

И когда посетят нас печали одне
Утешенье найдем мы в кипучем вине.
Не в колодце глубоком, в бокале с вином
Скрыта истина в жизни и в горе земном. –

И когда ящик тот был Пандорой открыт,
Где несчастий и бед был рой гибельный скрыт,
В нем осталась на дне лишь надежда одна –
Но счастливцам с бокалом она не нужна!

О, цвети целый век дорогой виноград!
Ты несчастий конец, ты начало отрад!
Мы умрем! Но при смерти, забыв о себе,
Если мы и вздохнем, то вздохнем по тебе!
